美日印澳領袖會談：美強硬，印謹慎，日澳堅守區域和平

聚焦：日本欲以四國合作應對中國 與美印存溫差
共同社 共同社, 全球縱橫, 日本政治 15 小時前 - 22:53

【共同社東京、華盛頓、悉尼、新德里3月12日電】日本首相菅義偉12日將以視頻會議方式出席與美國、澳大利亞、印度的四國首腦會議。除了面向普及新冠疫苗攜手這一表面的主題外，日本意在從中長期觀點出發，使四國合作發展成對抗中國的框架。然而各國的姿態存在溫差。在欲以軟硬兼施的態度面對中國的日本看來，“美國強硬，印度謹慎”（首相官邸消息人士語）。菅義偉的能力備受考驗。

▽源頭

“這原本是前首相安倍晉三的構想。源頭是日本。實現首腦會談意義重大。”對於日美澳印框架，日本政府消息人士結合安倍在第二次上台執政的2012年12月用英語發表的“安全保障鑽石構想”，作出了這樣的解讀。

合作的對象範圍是以美國夏威夷為起點、用直線連接日印澳三國的鑽石形海域。相關國家均為四國會議成員。據悉該想法相當於後來由安倍提倡、美國也統一步調的“自由開放印度太平洋”構想的“源流”（日本外交消息人士語）。官房長官加藤勝信在10日的記者會上表示“在與許多國家加深合作的同時，將力爭實現自由開放的印度太平洋”，強調了四國合作的意義。

▽構思

維持穩定的日中關係，同時通過四國合作制止中國的霸權主義動向。從日本首相官邸及外務省可以窺見的是這樣的構思。菅義偉2月25日與澳大利亞總理莫里森舉行電話會談，接著3月9日和印度總理莫迪通電話。據分析菅義偉介紹了日方的想法，謀求理解。

會議之前，日本政府高官指出，“需要由四國表露對華強硬姿態。同時讓對於牽制中國態度謹慎的印度留在框架內很重要。”

▽隱患

日美澳印的立場顯然存在差異。澳大利亞加強對華批判，總理莫里森將四國框架表述成“為了地區和平與穩定依靠的繩索”。印度重視“戰略上的自立”。日美澳構想通過向力爭擴大疫苗生產的印度提供資金合作來彰顯共同步調，但無法預料在對華策略上將步調統一到何種程度。日本在今後的磋商中無法掌握主導權，在美印拉鋸之下被埋沒的憂慮也揮之不去。（完）

日本和澳洲還得加強決心才行 不過澳洲如果有英國回來撐腰的話可能會可以強硬一點
英國汰換掉的舊航母最好能低價賣給他們 澳洲這麼大的太平洋島國 沒有一艘傍身可不行

其實打仗之後咪唔使咁多口交

日本受制於和平憲法不能主動
澳洲2年前還是奶共國

美國把口強硬

China Joe仲硬

議會還是反共派佔多數

口反姐

Dominion 造票出聲未？

也有道理 那時陸克文的舔共吃相難看很臭名昭著

搞幼幼嘅時候先硬得起

simon哥忘記提提你 連登這邊很討厭拜登 一直不相信他除了美言之外能拿出甚麼實際行動

那是美國的內政

口強硬
一定係

點同你溝通呀大佬

真

台灣大多數人也是支持川普
但是面對未來，現在與拜登政府必須合作
否則怎麼抗共

美國法院暫停左小米禁令
硬邊撚度硬

正確態度

合你老母咩

美國人作票，外國人是無法改變的

華爾街利益

幾時講由外國改變

話緊班美奸呀大佬

美奸不是由我們定義的

連登拒絕同美國政府合作